[超能力-尋物cafe］我嘅超能力係幫人搵返佢唔見咗嘅野

序

細細個，我成日都唔見野，但每次一發現唔見野，我好似有天線咁知佢哋係邊，唔洗望唔洗搵都知佢係邊。

「女啊，你要記住你有呢個能力一定要好好咁運用，去幫啲有需要嘅人。」

老媽子係第一個發現我有咁嘅能力嘅人，佢當陣時好語重心長咁同我講咗呢番說話。

但其實人世間，有好多野唔見咗就唔見咗，係好難搵得番。

我由細玩到大嘅好姊妹阿妍就係一個例子，當年佢老豆唔見咗，佢即刻就嚟搵我。無錯，的而且確我知佢老豆係邊，亦都好順利咁幫佢搵到佢老豆，但佢老豆已經唔想再同佢哋一家一齊生活，話就話忍夠佢老母啲脾氣，實則係因為嫌佢老母人老珠黃比唔上個二奶嘅青春年少而拋妻棄子。

感情，其實真係好脆弱，一旦不再，就唔會搵得返以前個種感覺。

我畢求淇一生平凡，除咗呢個超能力，我就真係咩都平平凡凡咁。平平凡凡咁讀完u，平平凡凡咁搵份工嚟做。但好景唔長，一次金融海嘯，我做個間公司就執咗笠，我亦成為咗一個無業廢青。係受盡打擊之下，我唯有利用我呢個超能力，問老媽子借咗少少本，開咗間所謂嘅cafe，叫做尋物cafe。

呢間cafe嘅員工得五個：我、咖啡師阿欣、廚房佬Ken、侍應Snow同埋洗碗清潔嘅珍嬸。

呢到除咗我之外，每一個人都有佢哋嘅故事，呢啲就有人想知再講啦。嚟到cafe嘅每位客人，叫一杯野飲或者野食我都會幫佢哋搵返佢哋想搵嘅野一次。有陣時有啲人搵嘅野唔太重要，而有啲人搵嘅野其實都係好微不足到，但其實每一樣佢哋要搵嘅野對佢哋嚟講都有一重特別嘅意義。

我推開對門反牌，表示cafe開始營業，然之後就伸個懶腰再返入去cafe入面。就係我伸完個懶腰，行返入cafe嘅一瞬間，門口嘅鈴鐺因為大門俾人推開而發出「叮噹」聲，我心諗，唔係掛咁早就有客上門？

一日會寫兩至三篇，睇心情

Lm

可唔可以幫我穩一個人，真係好掛住佢，好想見佢！

好似幾好睇 幫你推一推

咁咪去見囉

多謝你

好似幾好睇，Lm

初章-埋沒在愛情的自我 Part 1

本章BGM:

推門而入嘅係一個目測啱啱先廿歲出頭嘅女仔，佢個一把淺啡金嘅頭髮係令人一眼就覺得佢係一個mk妹，但再細心啲望，佢只係化咗一個唔算係好濃嘅妝，同埋佢嘅衣著俾人一種好似啱啱放學嘅學生妹嘅感覺，同佢個一頭淺啡金形成咗強烈嘅對比。

佢先係一個靠近牆邊嘅二人座位坐低，然後好細心咁望個餐牌。佢帶住個白色嘅耳機，啲音樂開得有啲大聲，播緊嘅好似係鄭中基個首「美女與野獸」。佢睇咗好耐，耐到起碼有坐咗半粒鐘，附近啲OL、打工仔都開始放飯，終於我哋鋪頭嘅Snow小妹妹忍唔住行埋去問佢到底想點啲咩。

「小姐，你想要啲咩啊？」

呢位帶住headphone嘅小姐好明顯因為音樂大聲得制，佢係聽唔到Snow講啲咩。佢繼續望住個menu發呆，理都無理到企係佢面前嘅Snow。我上前示意佢去招呼其他客人先，然後望住呢個女仔，睇個款都知今次應該又係有人要用呢個附贈服務。我拍一拍佢個膊頭，佢先開始回魂，望向我呢個無緣無故拍佢膊頭嘅人。佢除低耳機，好疑惑地咁再望嚟望去，跟住先再望返住我。

「小姐，你係咪無位？呢到無人你坐啦。」

我聽到佢咁問個下其實真係忍唔住好想笑。我好艱難咁咳咗一聲，然後搖首。

「唔係，我係呢到嘅老細，見你坐低係到望咗個menu咁耐，但又未叫野食，想睇下你係咪有咩困難咁？」

我以為佢會面紅，跟住會覺得唔好意思咁，點知佢個反應真係同我嘅預期真係有好大出入囉。佢只係微微頷首，然後就繼續望住個餐牌。突然佢問咗一句好多好有需要用附贈服務嘅客人經常會問嘅說話。

「據說，呢到買一杯野飲或者叫一份野食就會有一個附贈服務就係呢到嘅老細姐係你會幫客人搵佢哋想搵嘅野，係咪？」

我輕輕點頭，然後佢望一望個餐牌，先點咗樣佢想食嘅野-卡邦尼意粉。我幫佢落完單，就坐咗係佢對面，好認真咁望住眼前呢個女仔。其實佢個樣真係唔差，如果頭髮係黑色嘅話就一定會係個啲典型文青女神嚟，但點解要搞到自己咁？直覺話我知，個原因係同佢想搵嘅個樣野有關。

「咁唔知你想搵啲咩？」

佢聽到我咁問個陣沉默咗一陣，無幾耐佢對眼開始泛紅，眼眶入邊就有淚水要湧出嚟咁。佢好快咁拎衫袖抹咗抹兩隻眼，再笑住咁答我。

「係一隻手鐲同一條頸鍊。」

佢輕輕咁笑咗笑，然後好似陷入咗回憶咁，望住咗不停係廚房出入嘅Snow。

「手鐲呢，係佢送嘅。頸鍊呢，係我自己買嘅，兩樣野都係一對。」

無幾耐佢就好無奈咁收返自己嘅視線，然後先再問咗我一句。

「搵野之前，可唔可以聽我講一個故仔？」

我心諗，你連相都無俾我睇，我點幫你搵啊？咁當然緊係要少少資料先感應到舊野係邊架。

「好。」

其實聽呢首歌應該大概會知呢章想講嘅係咩故事，唔劇透

LM

Btw呢part未完架

推

留名睇故

我希望一篇搞掂曬個回憶部分，所以可能會長啲

唔掂就可能要分兩part

加速

加緊啦

留名

初章-埋沒在愛情的自我 Part 2 （淺啡金小姐回憶篇）

「是你已爲我 犧牲太大
是我這片心 一早變壞
豺狼沒法裝作綿羊
野生的畜牲怎變乖

是我仰慕你 天生漂亮
爲騙取你心 假裝善良
然而沒法相愛得長
望困住我是個奢想

我一口可以吃下了 你的眼淚
我一手一腳碎盡你心才離去」

我個名叫林宇瀅，英文名叫Donna，叫我英文名得架啦，我啲朋友都係咁叫我。識到佢個陣，我咁啱升讀Kong U Year 1。個陣仲係18、19歲，腦荀都未生埋。我返嘅第一份工就係侍應，初頭都剩係做啲簡單野，例如執枱、抹枱、搬下欄盤咁。後尾開始熟手，就要去跑餐。佢係個到啲Full time嚟，係第一屆DSE考生，考完跟住覺得自己唔係讀書嘅料，之後無讀書就走咗去返工。

我返工嘅第一日就係佢帶我，教我揸托盤，啲客到咗要俾茶俾水咁呢啲鎖碎嘅野，佢就好似一個大哥哥咁照顧住我。本來我哋都只係普通同事咁，食飯個陣就會同枱食飯吹下水，放工就會返屋企，跟住就唔會有任何聯絡。係後尾發生咗某一件事，先令我同佢嘅關係越嚟越親密。

我其實有一個秘密，因為由細到大都遭受到家庭暴力，俾我老豆阿媽係咁當沙包咁打，所以我有嚴重嘅自殺傾向同埋抑鬱，一直要見心理專家同埋精神科醫生。個朝返工之前咁啱發作，我好辛苦。個種好絕望好痛苦嘅感覺包圍住我，令到我抖氣都覺得好辛苦，好似呢個世界唔會再有快樂，唔會再有希望咁。我即刻食藥，都係無用。我只可以屈係個角落到好無助咁喊，好想好想得到解脫。所以我一如既往拎起𠝹刀一下又一下咁𠝹落隻左手到，越𠝹就越大力，越𠝹就越多。終於，痛楚刺激到我，帶走咗個一股悲傷。我知道我終於又一次咁捱過咗去。

個日晏奏返工，其實我係著住件長袖冷外套，咁公司件上衣係長袖嘅所以遮得好好。直到有個客唔小心咁倒瀉咗杯熱水落我隻左手到，啲熱水一辣到個傷口，我忍唔住倒抽咗一口氣。佢見到，首先係將我拉開，然後叫我坐低係個空位到，再慢慢咁幫個客執手尾。佢執完手尾，叫同場嘅另一個同事睇住先，因為咁啱經理唔係到，所以就係佢幫我處理個傷口。初頭我唔肯拉開俾佢睇，唔肯俾佢幫我搽燙火膏。係佢好霸氣咁捉住我隻左手，扯高咗我個衫袖，然後就見到一條條血痕同埋一撻紅咗嘅皮膚。佢望到個一剎那係呆曬，完全無諗過我隻手會係咁，我唔敢望佢。佢好沉默咁幫我搽咗消毒藥水、紅藥水再痴埋紗布，然後用繃帶幫我綁住佢。

「吓，唔洗繃帶啦。」

我見佢拎繃帶出嚟個陣，好下意識咁想抽返我隻手，但佢隻手真係好大力，我根本就無辦法抽走我隻手。佢剩係望咗我一眼，然後就無理到，結果我隻左手就用繃帶綁住曬成隻左手。

「今晚收工等埋我，同你去食糖水。」

呢句係佢幫我處理好個傷口第一句同我講嘅野，亦係個日成晚開工個陣嘅唯一一句說話，佢成晚係公司就好似避咗我咁，一直到收工。我個晚因爲隻左手纏住曬繃帶，所以手腳唔多快，所以遲過佢收工，結果就變咗佢等我。我係更衣室換好衫出到嚟嘅個一刻，就見住佢企咗係更衣室嘅門口。望到我出嚟嘅個一刻，佢終於講咗呢晚第二句說話。

「行啦。」

好認真18年嘅人生入面我真係好少同男仔出街，莫講話男仔，同fd我都好少出去，因為屋企讀中學個陣管得好嚴，日日都要6點前返到去。直到想咗大學，我出咗嚟做part time先可以夜晚出街同夜返。所以唔好話拍拖啊，同男仔出街嘅次數我真係10隻手指數得曬。

行去糖水鋪附近嘅呢段路，我哋無咩點講過野。兩個人好似各有各行咁，直到行到去一啲唐樓附近。啲唐樓無論夏天定冬天都會滴水，真係好黑人憎。順帶一提，個陣我唔化妝，無染過髮所以都唔驚啲水滴落嚟，最多都係返去洗頭架姐，怕咩喎。不過佢就勁整到我咁，跟住就拉我行入啲，然後再自己行出啲，等啲水唔好滴到我。

「小心啲。」

我塊面即刻紅咗，18年嚟第一次同男仔有咁嘅接觸，俾人咁保護。自細俾老豆阿媽打慣嘅我，真係咩都捱過曬，自己識保護自己，自己要學識堅強，但原來俾人保護嘅感覺係咁嘅，好似係突然覺得自己都係需要人保護，覺得個心好暖咁。

呢種感覺一直維持到我哋去到糖水鋪。坐低之後，佢叫咗一碗芒果西米露，我叫咗一個榴槤綿綿冰。係我哋叫完野食之後，佢終於問咗一個我真係唔係好想佢問嘅個個問題。

「點解你要𠝹手，咁樣去傷害自己？」

我收起咗我臉上一直掛住嘅笑容，用返一貫人哋問呢啲問題個陣嘅態度，好冷漠咁望住佢，耳邊響起嘅係中學個班同學係知道我𠝹手之後嘅嘲笑。

「怪物！」

係，我唔否認我呢啲舉動係正常人眼中就係一隻怪物所有嘅舉動，但我都有尊嚴，無人可以保護我，所以只有我保護我自己。我唔可以一而再再而三咁俾人指住嚟笑。當我準備好冷淡咁講關佢咩事個陣，我望到嘅係佢眼中嘅關心。個種眼神唔係假架，佢好似真係想了解我發生咩事。佢好似感覺到我對呢個話題嘅抗拒同埋憎恨，佢輕輕咁捉住我對手。

「介唔介意講我知？」

佢只係好溫柔咁望住我，想了解嘅係我身上發生嘅事。其實佢可以當無事發生咩都睇唔到，但佢就係無咁做。佢只係想了解我，想幫我。

「我⋯⋯我有抑鬱症。」

唔知點解，佢嘅呢個眼神，真係令我好難好似以前咁對其他人咁對佢。佢似乎早就估到咁，但佢並無繼續追問落去。佢只係握住我對手，然後好堅定咁望住我。

「應承我以後都唔好再𠝹手，有咩就搵我啦。公司嘅whatapps群組有我電話，你有咩就搵我。」

我鬼使神差咁點咗頭，應承咗佢。明明佢唔係我邊個，但我就係無辦法拒絕佢。

就係呢晚，我哋嘅關係就去咗另一個境界。個晚食完糖水，佢送咗我返屋企。係我返到去個陣，我收到佢嘅whatapps。

「快啲抖下，今日辛苦你啦。記住你今晚應承我啲咩，亦都記住以後萬大事有我。」

睇到呢句，我打從心底咗笑咗出嚟。當陣時，我並無意識到普通一個男仔咁關心一個女仔係一定有啲野，鬼叫我A0咩個陣，邊識咁多野啊。

就係咁，平日我哋會成日whatapps傾計，自自然然佢明白我身上發生過啲咩事。我哋都對對方有啲了解，我知佢之前係有好幾個女朋友，但當陣時我真係無諗咁多，剩係覺得朋友姐，其實都唔關我事嘅。我哋平時whatapps都係傾下大家今日做咗啲咩、鋪頭忙唔忙啊咁。佢仲要我每日影對手俾佢睇，證明我有乖好聽過咁無𠝹手。

就咁過咗兩個星期，直到我有一日同個朋友講起佢，個朋友就咁問我。

「佢係咪鍾意你？」

我本能係想答點會啊，但再諗諗下佢好似對我真係好好、好關心咁，個種感覺好怪。我最後答咗個朋友一句唔知就算。我個日成日就剩係係到諗，佢到底係咪鍾意我呢個問題，我決定呢一晚問清楚佢。

佢本身呢日都約咗我食飯，因為佢返A，收9點，所以前晚就問我同唔同佢食飯。我個心都七上八下，好驚其實佢對個個女仔都係咁。我係鋪頭出面等佢，當佢一行到出嚟見到我，就笑住咁問我。

「等咗好耐？」

我搖頭，然後回望佢，到底其實會唔會係我真係諗多咗？我好驚會樣衰啊，但又好想問佢當我係咩。係我想問個陣，佢就話行，帶我去食好野。一路上我同佢都無講過野，我唔敢望佢。一直以嚟，我受嘅傷害太多，我真係再承受唔起任何嘅傷害，人生果然好攰。

「你有野煩緊？」

我下意識搖頭，唔想俾佢知我煩緊啲咩。佢就停低，然後將我成個人拉去佢面前。

「其實你知唔知你份人有咩都係寫曬係塊面到？你到底煩緊咩？」

我望坐佢，佢嗰個關心嘅眼神逼視著我閃縮嘅眼眸。終於，僵持咗好耐，佢想放棄，就嚟要鬆開手個陣，我鼓起勇氣捉住佢隻手。

「點解你要對我咁好？」

佢嘅眼眸充滿咗笑意，有啲寵溺咁望住我。

「你話呢？」

我倔強咁拎埋一邊。

「我唔知。」

「唔需要講到咁白啊，你知點解架。」

「我真係唔知。」

佢終於忍唔住將我個人攬住，緊緊咁鎖咗係佢懷抱入面。

「因為我鍾意你，宇瀅，同我一齊好無？我真係想同你一齊。」

我呆咗呆，呢個變化雖然都係我預料之中，但原來發生係現實震憾可以係咁大。我回抱佢，然後輕輕咁係佢耳邊答佢。

「好。」

————————————————————————-

-切換回現實

我聽住佢娓娓訴說佢嘅故事，就係呢到我忍唔住想打斷下佢。

「就咁聽佢應該係幾愛你，但點解會分開？」

Donna佢嘅眼眸早就係佢講佢嘅經歷個陣泛起淚水，佢嘅面上佈滿曬佢嘅淚痕。

「愛我？我都原本都以為係，最後咪又係一句我哋唔啱就分開咗。」

我有啲錯愕，竟然一段咁浪漫嘅愛情故事唔係似足韓劇咁生離死別，而係因為唔啱而分開？

「唔啱？」

「妖，你聽撚埋落去先啦。」

似乎我嘅打斷令到Donna佢有啲唔耐煩，連粗口都爆埋出嚟。

「唔洗理我，我份人呢幾年就係咁撚難口，總之你聽埋落去先啦。」

「好。」

好，今晚睇下夠唔夠時間，出多篇bonus

初章-埋沒在愛情的自我 Part 2 （淺啡金小姐回憶篇）

「是你已爲我 犧牲太大
是我這片心 一早變壞
豺狼沒法裝作綿羊
野生的畜牲怎變乖

是我仰慕你 天生漂亮
爲騙取你心 假裝善良
然而沒法相愛得長
望困住我是個奢想

我一口可以吃下了 你的眼淚
我一手一腳碎盡你心才離去」

我個名叫林宇瀅，英文名叫Donna，叫我英文名得架啦，我啲朋友都係咁叫我。識到佢個陣，我咁啱升讀Kong U Year 1。個陣仲係18、19歲，腦荀都未生埋。我返嘅第一份工就係侍應，初頭都剩係做啲簡單野，例如執枱、抹枱、搬下欄盤咁。後尾開始熟手，就要去跑餐。佢係個到啲Full time嚟，係第一屆DSE考生，考完跟住覺得自己唔係讀書嘅料，之後無讀書就走咗去返工。

我返工嘅第一日就係佢帶我，教我揸托盤，啲客到咗要俾茶俾水咁呢啲鎖碎嘅野，佢就好似一個大哥哥咁照顧住我。本來我哋都只係普通同事咁，食飯個陣就會同枱食飯吹下水，放工就會返屋企，跟住就唔會有任何聯絡。係後尾發生咗某一件事，先令我同佢嘅關係越嚟越親密。

我其實有一個秘密，因為由細到大都遭受到家庭暴力，俾我老豆阿媽係咁當沙包咁打，所以我有嚴重嘅自殺傾向同埋抑鬱，一直要見心理專家同埋精神科醫生。個朝返工之前咁啱發作，我好辛苦。個種好絕望好痛苦嘅感覺包圍住我，令到我抖氣都覺得好辛苦，好似呢個世界唔會再有快樂，唔會再有希望咁。我即刻食藥，都係無用。我只可以屈係個角落到好無助咁喊，好想好想得到解脫。所以我一如既往拎起𠝹刀一下又一下咁𠝹落隻左手到，越𠝹就越大力，越𠝹就越多。終於，痛楚刺激到我，帶走咗個一股悲傷。我知道我終於又一次咁捱過咗去。

個日晏奏返工，其實我係著住件長袖冷外套，咁公司件上衣係長袖嘅所以遮得好好。直到有個客唔小心咁倒瀉咗杯熱水落我隻左手到，啲熱水一辣到個傷口，我忍唔住倒抽咗一口氣。佢見到，首先係將我拉開，然後叫我坐低係個空位到，再慢慢咁幫個客執手尾。佢執完手尾，叫同場嘅另一個同事睇住先，因為咁啱經理唔係到，所以就係佢幫我處理個傷口。初頭我唔肯拉開俾佢睇，唔肯俾佢幫我搽燙火膏。係佢好霸氣咁捉住我隻左手，扯高咗我個衫袖，然後就見到一條條血痕同埋一撻紅咗嘅皮膚。佢望到個一剎那係呆曬，完全無諗過我隻手會係咁，我唔敢望佢。佢好沉默咁幫我搽咗消毒藥水、紅藥水再痴埋紗布，然後用繃帶幫我綁住佢。

「吓，唔洗繃帶啦。」

我見佢拎繃帶出嚟個陣，好下意識咁想抽返我隻手，但佢隻手真係好大力，我根本就無辦法抽走我隻手。佢剩係望咗我一眼，然後就無理到，結果我隻左手就用繃帶綁住曬成隻左手。

「今晚收工等埋我，同你去食糖水。」

呢句係佢幫我處理好個傷口第一句同我講嘅野，亦係個日成晚開工個陣嘅唯一一句說話，佢成晚係公司就好似避咗我咁，一直到收工。我個晚因爲隻左手纏住曬繃帶，所以手腳唔多快，所以遲過佢收工，結果就變咗佢等我。我係更衣室換好衫出到嚟嘅個一刻，就見住佢企咗係更衣室嘅門口。望到我出嚟嘅個一刻，佢終於講咗呢晚第二句說話。

「行啦。」

好認真18年嘅人生入面我真係好少同男仔出街，莫講話男仔，同fd我都好少出去，因為屋企讀中學個陣管得好嚴，日日都要6點前返到去。直到想咗大學，我出咗嚟做part time先可以夜晚出街同夜返。所以唔好話拍拖啊，同男仔出街嘅次數我真係10隻手指數得曬。

行去糖水鋪附近嘅呢段路，我哋無咩點講過野。兩個人好似各有各行咁，直到行到去一啲唐樓附近。啲唐樓無論夏天定冬天都會滴水，真係好黑人憎。順帶一提，個陣我唔化妝，無染過髮所以都唔驚啲水滴落嚟，最多都係返去洗頭架姐，怕咩喎。不過佢就勁驚整到我咁，跟住就拉我行入啲，然後再自己行出啲，等啲水唔好滴到我。

「小心啲。」

我塊面即刻紅咗，18年嚟第一次同男仔有咁嘅接觸，俾人咁保護。自細俾老豆阿媽打慣嘅我，真係咩都捱過曬，自己識保護自己，自己要學識堅強，但原來俾人保護嘅感覺係咁嘅，好似係突然覺得自己都係需要人保護，覺得個心好暖咁。

呢種感覺一直維持到我哋去到糖水鋪。坐低之後，佢叫咗一碗芒果西米露，我叫咗一個榴槤綿綿冰。係我哋叫完野食之後，佢終於問咗一個我真係唔係好想佢問嘅個個問題。

「點解你要𠝹手，咁樣去傷害自己？」

我收起咗我臉上一直掛住嘅笑容，用返一貫人哋問呢啲問題個陣嘅態度，好冷漠咁望住佢，耳邊響起嘅係中學個班同學係知道我𠝹手之後嘅嘲笑。

「怪物！」

係，我唔否認我呢啲舉動係正常人眼中就係一隻怪物所有嘅舉動，但我都有尊嚴，無人可以保護我，所以只有我保護我自己。我唔可以一而再再而三咁俾人指住嚟笑。當我準備好冷淡咁講關佢咩事個陣，我望到嘅係佢眼中嘅關心。個種眼神唔係假架，佢好似真係想了解我發生咩事。佢好似感覺到我對呢個話題嘅抗拒同埋憎恨，佢輕輕咁捉住我對手。

「介唔介意講我知？」

佢只係好溫柔咁望住我，想了解嘅係我身上發生嘅事。其實佢可以當無事發生咩都睇唔到，但佢就係無咁做。佢只係想了解我，想幫我。

「我⋯⋯我有抑鬱症。」

唔知點解，佢嘅呢個眼神，真係令我好難好似以前咁對其他人咁對佢。佢似乎早就估到咁，但佢並無繼續追問落去。佢只係握住我對手，然後好堅定咁望住我。

「應承我以後都唔好再𠝹手，有咩就搵我啦。公司嘅whatapps群組有我電話，你有咩就搵我。」

我鬼使神差咁點咗頭，應承咗佢。明明佢唔係我邊個，但我就係無辦法拒絕佢。

就係呢晚，我哋嘅關係就去咗另一個境界。個晚食完糖水，佢送咗我返屋企。係我返到去個陣，我收到佢嘅whatapps。

「快啲抖下，今日辛苦你啦。記住你今晚應承我啲咩，亦都記住以後萬大事有我。」

執咗少少野，所以我重新post過

特登係回憶嘅部分唔打粗口，唔係應該成篇野會粗口橫飛，因為初章嘅女主角係真係一個好爛口嘅人嚟

睇到呢句，我打從心底咗笑咗出嚟。當陣時，我並無意識到普通一個男仔咁關心一個女仔係一定有啲野，鬼叫我A0咩個陣，邊識咁多野啊。

就係咁，平日我哋會成日whatapps傾計，自自然然佢明白我身上發生過啲咩事。我哋都對對方有啲了解，我知佢之前係有好幾個女朋友，但當陣時我真係無諗咁多，剩係覺得朋友姐，其實都唔關我事嘅。我哋平時whatapps都係傾下大家今日做咗啲咩、鋪頭忙唔忙啊咁。佢仲要我每日影對手俾佢睇，證明我有乖好聽過咁無𠝹手。

就咁過咗兩個星期，直到我有一日同個朋友講起佢，個朋友就咁問我。

「佢係咪鍾意你？」

我本能係想答點會啊，但再諗諗下佢好似對我真係好好、好關心咁，個種感覺好怪。我最後答咗個朋友一句唔知就算。我個日成日就剩係係到諗，佢到底係咪鍾意我呢個問題，我決定呢一晚問清楚佢。

佢本身呢日都約咗我食飯，因為佢返A，收9點，所以前晚就問我同唔同佢食飯。我個心都七上八下，好驚其實佢對個個女仔都係咁。我係鋪頭出面等佢，當佢一行到出嚟見到我，就笑住咁問我。

「等咗好耐？」

我搖頭，然後回望佢，到底其實會唔會係我真係諗多咗？我好驚會樣衰啊，但又好想問佢當我係咩。係我想問個陣，佢就話行，帶我去食好野。一路上我同佢都無講過野，我唔敢望佢。一直以嚟，我受嘅傷害太多，我真係再承受唔起任何嘅傷害，人生果然好攰。

「你有野煩緊？」

我下意識搖頭，唔想俾佢知我煩緊啲咩。佢就停低，然後將我成個人拉去佢面前。

「其實你知唔知你份人有咩都係寫曬係塊面到？你到底煩緊咩？」

我望坐佢，佢嗰個關心嘅眼神逼視著我閃縮嘅眼眸。終於，僵持咗好耐，佢想放棄，就嚟要鬆開手個陣，我鼓起勇氣捉住佢隻手。

「點解你要對我咁好？」

佢嘅眼眸充滿咗笑意，有啲寵溺咁望住我。

「你話呢？」

我倔強咁拎埋一邊。

「我唔知。」

「唔需要講到咁白啊，你知點解架。」

「我真係唔知。」

佢終於忍唔住將我個人攬住，緊緊咁鎖咗係佢懷抱入面。

「因為我鍾意你，宇瀅，同我一齊好無？我真係想同你一齊。」

我呆咗呆，呢個變化雖然都係我預料之中，但原來發生係現實震憾可以係咁大。我回抱佢，然後輕輕咁係佢耳邊答佢。

「好。」

————————————————————————-

-切換回現實

我聽住佢娓娓訴說佢嘅故事，就係呢到我忍唔住想打斷下佢。

「就咁聽佢應該係幾愛你，但點解會分開？」

Donna佢嘅眼眸早就係佢講佢嘅經歷個陣泛起淚水，佢嘅面上佈滿曬佢嘅淚痕。

「愛我？我都原本都以為係，最後咪又係一句我哋唔啱就分開咗。」

我有啲錯愕，竟然一段咁浪漫嘅愛情故事唔係似足韓劇咁生離死別，而係因為唔啱而分開？

「唔啱？」

「妖，你聽撚埋落去先啦。」

似乎我嘅打斷令到Donna佢有啲唔耐煩，連粗口都爆埋出嚟。

「唔洗理我，我份人呢幾年就係咁撚爛口，總之你聽埋落去先啦。」

「好。」

Sorry，又有錯字，已改
我去打bonus先

建議，bonus出嚟之後可以聽住個bgm嚟睇呢篇文，會更加領會到淺啡金小姐嘅經歷

初章-埋沒在愛情的自我 Part 3（淺啡金小姐回憶篇）

「完場就遠走 騙心的野獸
爲何離别你 比死更是難受
當天我背叛你 時刻都會内疚
僅有一次真愛 沒法保留

無人像你好 世間不會有
仍難忘掉你 貪新也未忘舊
講一百次抱歉 難保一個裂口
罪人從來沒法得救 因此你遠走

願你再遇到 新的對象
定會比我好 專一善良
馴良就似可愛羔羊
耐性地舔淨你的傷」

其實初初一齊個陣都好地地，我成日都會去接佢放工，係其他人眼入面睇，我哋真係好恩愛嘅一對。好多時都係佢就我嘅，因為佢大我嘅歲。其實我嘅英文係咁嚟，由細到大我嘅英文名都係用返Yu Ying，直到同佢一齊，咁既然佢嘅英文名叫Don，所以我就叫Donna。而家諗返起，都覺得自己好傻，竟然為咗個咁嘅人改英文名。後尾我屋企人隱隱約約咁估到我拍緊拖，就話唔太讚成，我個日好唔開心。佢知道咗粒聲都無出，剩係問咗我一句。

「咩我哋真係啱咩？其實我真係好驚我會影響到你嘅學業，我仲有好多野係你唔知而我都唔想俾你知。你條仔我其實真係無你想像中咁好架，之後我做嘅野可能個個都會鬧我話係我唔啱架⋯⋯」

我聽到佢咁講其實個人真係好亂，當下我個腦好似lag曬機咁，唔知做咩，我剩係識係到喊。

「呢個世界上無一個人百分百係啱另一個人架，愛情不嬲都唔係1+1=2而係0.5+0.5=1。我唔理人哋點睇你都好，你係我心目中求遠都係最好架⋯⋯」

佢聽完只係好無奈咁嘆咗一口氣，彷彿係俾我說服咗咁樣，目光入面全部都係心疼同埋愧疚，然後輕輕咁將我攬住。我只係伏係佢胸膛都係咁喊，我個心好似俾人挖咗一忽咁。我無諗過連佢都會咁同我講，亦無諗過佢會離開我。街上面昏黃嘅燈光看似暖和，但係呢一刻，呢道光完全照唔到入我心裡面。佢好似感覺到胸膛上嘅濕熱，然後輕輕咁摸我個頭。

「對唔住，我唔應該咁講，係我過分咗。」

我咩都無講，只係輕輕咁抹走咗我啲眼淚，然後笑咗笑。

「唔緊要啊，我無野啦。」

對住眼前嘅呢個男人，無論佢做啲咩講啲咩我都願意去原諒，因為佢值得，佢係好少數會對我好嘅人之一，所以我都會對返佢咁好。個晚我哋照舊食完飯去行陣街，係葵廣我望到一對好靚嘅情侶手鐲，就想要，但望一望到個價錢，一對成三百幾蚊咁制，都係算啦。佢察覺到我望住個對手鐲好可惜嘅呢個樣，跟住就問我。

「想要？」

我無答佢，跟住佢就放開咗我行咗入鋪頭入面，指住我望緊個對手鐲同個老細講話佢想要個對手鐲。老細係陳列櫃個到拎咗對手鐲出嚟俾我哋睇睇先，然後問我哋想刻啲咩。

「你個隻呢就刻我嘅英文名Donna，咁我個隻就刻你個名Don，好無？」

佢笑咗笑，然後捏咗捏我個鼻。

「後邊刻埋我哋開始一齊嘅日子好無？」

佢寵溺咁望住我，然後問咗呢句問題，我緊係話好架。跟住唔洗好耐就刻好，對手鐲係金色架，上面寫住啲咩我真係唔記得，但佢幫我將呢隻手鐲戴係我手上嘅個一刻，我就決定我呢世都唔會再除返佢落嚟。係佢拖住我隻手嘅個一刻，我好堅定咁望住佢，問咗佢一樣野。

「可唔可以應承我，由呢刻開始拖住我隻手，呢世都唔好放？」

佢聽完只係將我隻手捉得更加緊，然後好堅定咁回望返我。

「我應承你，拖住咗就唔會放。」

個一刻我以為我哋真係永遠都係咁落去，真係會守到呢個諾言。雖然係真係有一段時間就好似初初一齊咁，兩個人出雙入對、恩恩愛愛咁，但無幾耐，佢又開始對我好冷淡好疏遠。呢次嘅冷淡同疏遠比起上一次更加明顯。

有一日食完飯，我望到佢手機有一個訊息，係一個陌生嘅女仔send過嚟。我本身想拎起佢手機嚟睇，以為佢會俾，因為我哋成日都會互睇大家嘅手機。點知佢一野搶返佢部手機，我同埋在場嘅其他同事都有啲錯愕，特別係我，係望到佢冰冷嘅眼神，我個心開始刺痛，我好似明白咗啲咩，但我唔想去承認。我只係扮作若無其事咁，同其他人有講有笑。跟住佢起身，行咗出去，我並無追出去，眼淚早就係我嘅眼眶入面等緊湧出嚟，只係我死死咁忍住，唔俾自己喊出嚟。

第二日，我做咗一個決定，就係開始打扮自己。由本來嘅牛仔褲Tshirt變到著長裙、短裙、窄身裙；由平底鞋變到著高踭鞋；由因為怕痛唔釘耳窿變到釘咗耳窿；由一頭黑髮變到一頭淺啡金嘅長髮。佢望住我嘅轉變，並無阻止我。只係即使我係其他人眼入面我係變靚咗，但佢嘅態度仍然係隨後日子慢慢咁變得冷淡。

終於，我再都忍唔住喊咗出嚟，真係忍咗好耐好耐，所以我匿咗係廁所喊咗起碼兩個鐘，食飯個陣我先出返嚟。係佢慢慢疏遠我嘅個日開始，我同佢就未試過係公司同枱食飯，我望住佢，個心真係好痛，痛到我令窒息，個種感覺就係有一舊石頭壓住係胸口，令到個位數抖唔到氣。我真係無辦法忍到，所以一食完飯，我喊住咁衝咗出去。係我大喊緊嘅個陣，手機whatspps嘅鈴聲響起。我望一望係佢問我做咩，我連覆都無覆就係咁係到喊。我知道我唔可以再俾自己咁落去，再咁落去其實只係折磨我自己，但我又狠唔下心，因為我真係好愛佢，而佢亦係我第一個愛嘅男人，所以我決定俾多次機會大家。我send咗個wts個去俾佢話想今晚收工想同佢傾下。

我喊咗好耐，先抹乾我啲眼淚返入去鋪頭入面。公司嘅大家好有默契咁唔提啱先嘅事，經理亦將我哋分咗係唔同嘅位置，等我少啲接觸到。我心入面好感激大家對我嘅體諒同埋遷就，因為我真係好驚我自己會失控。開工之前，因為我嘅情況太差，本來我啲藥食半粒就夠，但個日我要食夠兩粒先可以忘記到呢種感覺專心咁去投入工作。

終於到咗收工，照舊係佢等我，我換完衫出嚟就好似咩事都無發生過咁行咗上樓上嘅大家樂門口，因為佢等我嘅位置早就唔係更衣室門口，而係唔知由幾時開始改咗係大家樂門口。一上到去就見到佢帶住耳機企咗係大家樂門口。我如常咁行埋去，拖住佢隻手。

「行囉。」

但我拉佢，佢都係停咗係原位。我回頭一望，就見佢拎住咗一隻應該係我手上嘅手鐲。

「小姐，你隻手鐲唔要啦？」

我即刻拎返，然後戴返係我右手到，之後先開始行。呢一段路真係好靜，我哋就好似等緊對方睇下邊個會出聲打破呢一片嘅寧靜。我覺得其實再拖落去真係無意思，所以深呼吸咗一口氣，試圖令自己望落去好冷靜咁問佢。

「你其實仲愛唔愛我？」

佢似乎無諗過我會突然間咁直接問佢呢句問題，佢望落去有啲慌亂，好似係到諗緊點答我呢個問題。其實最壞嘅情況我已經預計過，但我既然問得出口，姐係已經毫無退路，反正我已經無野再可以輸。

「咩你真係覺得我哋啱咩？」

又係呢個問題，我堅決拒絕回答，因為佢無論點問，我嘅答案都係唔會改變。我再一次咁重覆我嘅問題，呢一次我嘅眼神真係好認真咁望住佢。

「我剩係想知你仲愛唔愛我？」

係呢刻我哋停咗係街邊，沉默咁對峙。過咗好耐，佢終於開口。

「有一女仔出現咗，你比唔上佢，但呢個唔係最主要嘅原因。最主要嘅原因係我哋真係唔啱，本來我係想等你慢慢咁發現，因為我都想俾多次機會我哋，但都係唔得。」

係預料中嘅答案，但聽到之後個心依然係好痛。到底我係真係有啲咩比唔上佢，點解眼前嘅你要咁對我？我有咩做錯到？我並無好似預期咁發癲，只係好平靜，平靜到我自己都覺得好可怕。淚水早就係我聽到呢個答案個陣已經忍唔住咁湧咗出嚟 ，但我只係流眼淚，一粒聲都無出到，就咁望住佢。

「係你俾我嘅感覺有啲係真係佢俾唔到我，但你唔係佢，你真係取代唔到佢。」

聽到呢句，我望住佢，就好似想將佢成個人望穿咁。

「係咩感覺？」

我剩係想知點解會搞成咁，個心已經痛到麻痺咗，所以我完全係聽唔出我自己嘅聲音起伏，只係好平淡咁問咗佢呢句說話。

「係一種安心嘅感覺，同你一齊我真係好安心。」

聽完呢句，我已經決定唔望佢，再望我就會忍唔住攬住佢嚟喊，原來只係一種安心嘅感覺。佢情願揀一個俾唔到安全感佢嘅女仔都唔揀我。

「你知唔知其實呢個世界上根本就無一個人可以取代到另一個人，因為每個人都係獨一無二架？」

佢無出聲，只係任由我好平靜咁反問佢。

「如果我哋真係咁唔啱，咁點解你當初要追我？」

佢愧疚咁望住我，然後再都忍唔住攬住咗我，我係咁掙扎，佢只係好用力咁攬住我。

「對唔住，呢個係我對唔住你嘅地方，係我唔應該咁快咁去追你。」

聽完呢句，我個感覺就好似係萬箭穿心咁，淚水越流越多，我終於忍唔住咁喊出聲。佢一如往常咁摸我個頭，我好想推開佢，但佢只係將我攬得越嚟越實。

「就咁俾我攬多陣啦，最後一次啦，我想攬耐啲。」

我停止咗掙扎，然後任由自己係咁係到喊。

「真係無得返轉頭？」

我抬起頭望住佢，只係見佢搖頭。

「唔好等我，因為我根本都仲未知自己想點，但我真係唔想拖住你，你有去搵幸福嘅自由。」

我其實真係好唔想聽到呢句，個心真係年住拿住痛，連我個頭都開始痛。我個人好絕望好心寒，點解可以話變就變？明明仲話過會拖住我唔會再放手嘅人，轉眼間已經愛上咗第二個。

「咁如果你最後發現你想要嘅係我，但我已經唔係原地等你呢？」

「咁我會祝福你，因為你搵到個比我更加好嘅人去錫你同愛你。」

聽到佢呢個答案，我決定推開佢，硬起心腸抹乾我面上嘅眼淚，然後回復平靜咁望住佢。

「好，就咁啦。唔洗送我啦，我自己識返去。」

「等一等，最後我可唔可以問你要兩樣野？」

我好託異咁望住佢，眼前呢個我呢世人最愛嘅人。

「係咩？」

「你手上嘅手鐲同埋你條頸鍊。」

頸鍊其實係我買嘅，係我哋拍拖一個月個陣買嚟送俾佢，一人一條，但佢無帶過。雖然我好懷疑佢要呢啲野嚟做咩，但我照舊除咗落嚟俾佢。

「當你有一日，變返好似以前嘅你咁個陣，去尖沙嘴海旁個到搵返佢哋。或者到時候，我哋可能可以再一齊呢？」

我唔知有無呢個可能，但我依然將佢呢段說話記住係心，直到而家。

今日打住咁多先

今日要返工，可能要遲啲先出到文

放工有無文睇

尋晚因為胃酸倒流，未打曬，今晚補返